{
  "quickFireQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Kojeg dvojezupca iz šešira obično izvlače mađioničari?",
      "answer" : "Zec."
    }, {
      "question" : "Za koji engleski pojam od dvije riječi je predložen prijevod „brzogriz“?",
      "answer" : "Fast food."
    }, {
      "question" : "Koji se nacionalni park nalazi u Gorskom kotaru?",
      "answer" : "Risnjak."
    }, {
      "question" : "Sirius Black je krsni kum kojeg književno-filmskog lika?",
      "answer" : "Harryja Pottera."
    }, {
      "question" : "Koji je kubanski ples srodan tangu, nazvan po glavnom gradu Kube?",
      "answer" : "Habanera."
    }, {
      "question" : "Pod kojim je imenom KK Split osvojio posljednje od tri naslova prvaka Europe?",
      "answer" : "Pop 84."
    }, {
      "question" : "Koji je antonim riječi dan?",
      "answer" : "Noć."
    }, {
      "question" : "Koju religijsku figuru prikazuje kip na vrhu planine Corcovado?",
      "answer" : "Isusa Krista."
    }, {
      "question" : "Od čijeg se mlijeka izvorno proizvode sirevi brie i emmentaler?",
      "answer" : "Kravljeg."
    }, {
      "question" : "Plakati s velikim licem u romanu „1984.“ upozoravaju građane Oceanije da ih promatra tko?",
      "answer" : "Veliki brat."
    }, {
      "question" : "Zviježđe Monoceros nazvano je po latinskom nazivu za koju mitološku životinju?",
      "answer" : "Jednoroga."
    }, {
      "question" : "Koji se NBA klub 2012. iz New Jerseyja preselio u Brooklyn?",
      "answer" : "Nets."
    }, {
      "question" : "Između kojih je dvaju kontinenata kopnena granica najdulja?",
      "answer" : "Azije i Europe."
    }, {
      "question" : "U kojem je selu rođen Vito Andolini iz filmske trilogije „Kum“?",
      "answer" : "Corleone."
    }, {
      "question" : "Kako se zove djevojka iz naslova hita Michaela Jacksona s albuma „Thriller“?",
      "answer" : "Billie Jean."
    }, {
      "question" : "Koji je odrezak punjen šunkom i sirom, a u prijevodu s francuskog znači „plava vrpca“?",
      "answer" : "Cordon bleu."
    }, {
      "question" : "Koji bi prepoznatljivi taoistički simbol mogli prevesti riječima tama i svjetlo?",
      "answer" : "Yin i yang."
    }, {
      "question" : "Koja je naša proslavljena olimpijka postala majka prvog dana 2019. godine?",
      "answer" : "Janica Kostelić."
    }, {
      "question" : "Koja bolest u Šenoinoj \"povjestici“ pohara Jelinino selo?",
      "answer" : "Kuga."
    }, {
      "question" : "Tko je nakon Bitke kod Lodija 1796. zaradio nadimak Mali kaplar?",
      "answer" : "Napoleon Bonaparte."
    }, {
      "question" : "Koja je članica Muppeta poznata po citatu „Nemoj pojesti više nego što možeš podignuti“?",
      "answer" : "Miss Piggy."
    }, {
      "question" : "Za neuračunljiva čovjeka kažemo da je lud sto kojih mjernih jedinica?",
      "answer" : "Gradi."
    }, {
      "question" : "Koja je po površini naša najveća županija?",
      "answer" : "Ličko-senjska."
    }, {
      "question" : "Hiroo Onoda položio je oružje tek 1974. i smatra se jednim od posljednjih ratnika kojeg rata?",
      "answer" : "Drugog svjetskog rata."
    }, {
      "question" : "Koliko država ima obalu na rijeci Kupi?",
      "answer" : "Dvije."
    }, {
      "question" : "U kojem američkom velegradu studiraju studenti Sveučilišta Columbia?",
      "answer" : "New Yorku."
    }, {
      "question" : "Koje cvijeće ne cvjeta u frazemu onome kome je život težak?",
      "answer" : "Ruže."
    }, {
      "question" : "Po kojem dijelu tijela kolokvijalno nazivamo KBC Zagreb?",
      "answer" : "Rebro."
    }, {
      "question" : "Kojeg su rock očalinka 50-ih pratili The Crickets?",
      "answer" : "Buddy Holly."
    }, {
      "question" : "U „Priči o igračkama“ Woody je kauboj. Tko je Buzz?",
      "answer" : "Astronaut."
    }, {
      "question" : "U kojoj državi na jugu Afrike je soto jedan od četiri službena jezika?",
      "answer" : "Lesoto."
    }, {
      "question" : "Koja je bolest Franklina Delana Roosevelta prikovala za invalidska kolica?",
      "answer" : "Dječja paraliza."
    }, {
      "question" : "Za koju se ogradu koja omeđuje dvorište u frazi drže pijane osobe?",
      "answer" : "Plot."
    }, {
      "question" : "Koja država u pjesmi grupe Azra Nije nikad dala kvislinga?",
      "answer" : "Poljska."
    }, {
      "question" : "Koji broj u Fibonaccijevu nizu slijedi nakon 5, 8, 13 i 21?",
      "answer" : "34."
    }, {
      "question" : "Koji je poznatiji naziv za barsku zmiju, našu najrašireniju neotrovnicu?",
      "answer" : "Bjelouška."
    }, {
      "question" : "Otvaranje kojeg je kanala 1914. dovelo do smanjenja obilaska brodova oko Rta Horn?",
      "answer" : "Panamskog kanala."
    }, {
      "question" : "Koji prst Englezi nazivaju „index finger“?",
      "answer" : "Kažiprst."
    }, {
      "question" : "Teorijska temperatura od 0 Kelvina poznata je kao kakva nula?",
      "answer" : "Apsolutna."
    }, {
      "question" : "Tko je glavni glumac u filmovima „Peti element“, „Šesto čulo“ i „Dvanaest majmuna“?",
      "answer" : "Bruce Willis."
    }, {
      "question" : "Devsirme su u tursko vrijeme bile danak u čemu?",
      "answer" : "U krvi."
    }, {
      "question" : "Koji roman počinje rečenicom da je Josefa K. netko oklevetao?",
      "answer" : "„Proces“."
    }, {
      "question" : "Radnja kojeg se romana Julesa Vernea vrti oko oklade sklopljene u londonskom klubu Reform?",
      "answer" : "„Put oko svijeta u 80 dana“."
    }, {
      "question" : "2017. objavljeno je da će koja osoba uz Johna Lennona biti navedena kao suautor pjesme „Imagine“?",
      "answer" : "Yoko Ono."
    }, {
      "question" : "Kojih je mitoloških zaštitnica umjetnosti devet, dok su Sapfu i Juanu Inés de la Cruz zvali desetom?",
      "answer" : "Muze."
    }, {
      "question" : "Povjesničar Serhii Plokhy u knjizi „Vrata Europe“ ponajprije piše o povijesti koje države?",
      "answer" : "Ukrajine."
    }, {
      "question" : "Na kraju serije „Na putu prema dolje“, koji lik leži mrtav za vrijeme pjesme „Baby Blue“?",
      "answer" : "Walter White."
    }, {
      "question" : "Koju je reprezentaciju Francuska pobjeđivala i u finalu i u polufinalu svjetskog nogometnog prvenstva?",
      "answer" : "Hrvatsku."
    }, {
      "question" : "Koji je distopijski roman Aldousa Huxleyja dobio ime po sintagmi iz Shakespearea „The Tempest“?",
      "answer" : "„Vrli novi svijet“."
    }, {
      "question" : "Koji se makedonski rock bend nazvao po zvijezdi u repu Velikog medvjeda?",
      "answer" : "Mizar."
    }, {
      "question" : "Koji je grad povijesni lokalitet u Egiptu zbog hramova nazvan i najvećim svjetskim muzejem na otvorenom?",
      "answer" : "Luksor."
    }, {
      "question" : "Koji je britanski vozač i jedan od producenata filma „F1“ iz 2025. godine?",
      "answer" : "Lewis Hamilton."
    }, {
      "question" : "Ime kojeg bi se vojskovođe s punskog moglo prevesti kao „Balov dar“?",
      "answer" : "Hannibal."
    }, {
      "question" : "U kojem filmu briljiraju Laura San Giacomo, Andie MacDowell, Peter Gallagher i James Spader?",
      "answer" : "„Seks, laži i videovrpce“."
    }, {
      "question" : "Velika azijska rijeka Brahmaputra protječe Kinom, Indijom i kojom državom?",
      "answer" : "Bangladešom."
    }, {
      "question" : "Pripadnici naroda Chaga u Tanzaniji tradicionalno su pokapali mrtve tako da budu okrenuti prema kojoj planini?",
      "answer" : "Kilimandžaru."
    }, {
      "question" : "U kojem mjesecu započinje teniski turnir Australian Open?",
      "answer" : "Siječnju."
    }, {
      "question" : "U kojoj je državi talibanska vlada nakratko ugasila internet?",
      "answer" : "Afganistanu."
    }, {
      "question" : "Struga je makedonski grad na obali kojeg jezera?",
      "answer" : "Ohridskog jezera."
    }, {
      "question" : "Koji je glumac pokopan u kostimu filmskog Drakule?",
      "answer" : "Bela Lugosi."
    }, {
      "question" : "Na kojem kontinentu živi oko 85 milijuna govornika kušitskih jezika?",
      "answer" : "Africi."
    }, {
      "question" : "Prilikom prvog uspješnog osvajanja Mount Everesta na vrhu su ostavljene zastave Britanije, Nepala, Indije i koje organizacije?",
      "answer" : "Ujedinjenih naroda."
    }, {
      "question" : "Koju su francusku kraljicu zbog rastrošnosti zvali „gospođa deficit“?",
      "answer" : "Marie Antoinette."
    }, {
      "question" : "U kojem je gradu stadion Hillsborough poznat po tragediji s gotovo stotinu žrtava?",
      "answer" : "Sheffieldu."
    }, {
      "question" : "Koji je naš skijaš krajem 2025. predstavio kratkometražni film „Freedom“?",
      "answer" : "Ivica Kostelić."
    }, {
      "question" : "Ime koje grane medicine dolazi od grčkog za „rad rukama“?",
      "answer" : "Kirurgija."
    }, {
      "question" : "Koja je građevina na poticaj predsjednika Erdoğana 2020. ponovno pretvorena u džamiju?",
      "answer" : "Aja Sofija."
    }, {
      "question" : "Po kojem je čarobnjaku iz „Gospodara prstenova“ nadimak dobio kultni novozelandski uzgajivač kanabisa Paul Smith?",
      "answer" : "Gandalfu."
    }, {
      "question" : "Koja poema Thomasa Stearnsa Eliota počinje stihom „Travanj je najokrutniji mjesec“?",
      "answer" : "„Pusta zemlja“."
    }, {
      "question" : "U kojem su sportu Dodgersi dvije godine zaredom bili najbolja američka momčad?",
      "answer" : "Bejzbolu."
    }, {
      "question" : "Sanna Marin 2019. sa samo 34 godine postaje premijerka koje države?",
      "answer" : "Finske."
    }, {
      "question" : "Ben Affleck i Josh Hartnett glumili su pilote u filmu Michaela Baya smještenog u razdoblje kojeg rata?",
      "answer" : "Drugi svjetski rat."
    } ],
    "count" : 72
  },
  "multipleChoiceQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Koji se automobil našao u naslovu pjesme Mladena Grdovića?",
      "correctAnswer" : "C) crveni Ferrari",
      "answers" : [ "A) bijeli Cadillac", "B) crni Lamborghini", "C) crveni Ferrari" ]
    }, {
      "question" : "Gdje se stari grad naziva Gamla stan, što na lokalnom jeziku znači „stari grad“?",
      "correctAnswer" : "C) Stockholm",
      "answers" : [ "A) Budimpešta", "B) Lisabon", "C) Stockholm" ]
    }, {
      "question" : "Kako se zove glavni muški lik iz Krležine drame Leda?",
      "correctAnswer" : "C) Oliver Urban",
      "answers" : [ "A) Arsen Kekin", "B) Massimo Belan", "C) Oliver Urban" ]
    }, {
      "question" : "Koja je od ovih brzina najveća?",
      "correctAnswer" : "A) 25 metara u sekundi",
      "answers" : [ "A) 25 metara u sekundi", "B) 40 čvorova", "C) 80 kilometara na sat" ]
    }, {
      "question" : "Jedan od ciljeva Nepobjedive armade bio je svrgnuće s prijestolja…",
      "correctAnswer" : "A) Elizabete I",
      "answers" : [ "A) Elizabete I", "B) Napoleona I", "C) Petra I" ]
    }, {
      "question" : "Koji je jedini dan u liturgijskoj godini kada se ne održava misno slavlje?",
      "correctAnswer" : "C) Veliki petak",
      "answers" : [ "A) Badnjak", "B) Čista srijeda", "C) Veliki petak" ]
    }, {
      "question" : "Plantarni fasciitis – upala je i bol u kojem dijelu tijela?",
      "correctAnswer" : "C) u stopalu",
      "answers" : [ "A) u dlanu", "B) u laktu", "C) u stopalu" ]
    }, {
      "question" : "Koja trajektna linija spaja mjesta u dvije različite županije?",
      "correctAnswer" : "B) Brestova–Porozina",
      "answers" : [ "A) Biograd–Tkon", "B) Brestova–Porozina", "C) Dubrovnik–Lopud" ]
    }, {
      "question" : "Koji je novovalni bend već na prvom albumu imao saksofonista i trombonista?",
      "correctAnswer" : "B) Haustor",
      "answers" : [ "A) Azra", "B) Haustor", "C) Prljavo kazalište" ]
    }, {
      "question" : "Koji je jedini košarkaš s četiri osvojene zlatne olimpijske medalje?",
      "correctAnswer" : "A) Kevin Durant",
      "answers" : [ "A) Kevin Durant", "B) Michael Jordan", "C) Wilt Chamberlain" ]
    }, {
      "question" : "S filmovima kojeg redatelja ime dijele serijali Dubravka Merlića Moderna vremena i Svjetla pozornice?",
      "correctAnswer" : "B) Charlie Chaplin",
      "answers" : [ "A) Alfred Hitchcock", "B) Charlie Chaplin", "C) Orson Welles" ]
    }, {
      "question" : "Koje su još dvije države, osim Njemačke, zauzele dobar dio Čehoslovačke ubrzo nakon Münchenskog sporazuma 1938.?",
      "correctAnswer" : "A) Mađarska i Poljska",
      "answers" : [ "A) Mađarska i Poljska", "B) Poljska i Sovjetski Savez", "C) Sovjetski Savez i Mađarska" ]
    }, {
      "question" : "Vožnja automobila po lijevoj strani ceste karakteristična je…",
      "correctAnswer" : "A) za jugoistok Afrike",
      "answers" : [ "A) za jugoistok Afrike", "B) za sjeverozapad Azije", "C) za zapad Sjeverne Amerike" ]
    }, {
      "question" : "Kolika je visina mrežice u stolnom tenisu?",
      "correctAnswer" : "C) 15,25 cm",
      "answers" : [ "A) 10,05 cm", "B) 12,15 cm", "C) 15,25 cm" ]
    }, {
      "question" : "„U stara vremena stalno se ratovalo, sad s Turcima, sad s Mlečanima. A Senjani su bili junaci na glasu…“ – napisao je:",
      "correctAnswer" : "C) Vjenceslav Novak",
      "answers" : [ "A) Eugen Kumičić", "B) Silvije Strahimir Kranjčević", "C) Vjenceslav Novak" ]
    }, {
      "question" : "Koja je jedna od osnovnih mjernih jedinica SI sustava?",
      "correctAnswer" : "A) kilogram",
      "answers" : [ "A) kilogram", "B) kiloherc", "C) kilometar" ]
    }, {
      "question" : "Znakovito po imenu pjesme, koliko je Fortnight Taylor Swift i Post Malonea proveo na vrhu Billboard Hot 100 ljestvice?",
      "correctAnswer" : "A) dva tjedna",
      "answers" : [ "A) dva tjedna", "B) četiri tjedna", "C) osam tjedana" ]
    }, {
      "question" : "Kojim jezikom govore srednjoškolski nastavnici u crno-humornoj drami Još jedna runda (2020)?",
      "correctAnswer" : "A) danskim",
      "answers" : [ "A) danskim", "B) norveškim", "C) švedskim" ]
    }, {
      "question" : "Jedan od najčešće korištenih antidijaroika je…",
      "correctAnswer" : "C) aktivni ugljen",
      "answers" : [ "A) aktivna nafta", "B) aktivni plin", "C) aktivni ugljen" ]
    }, {
      "question" : "Koliko je ukupno prostih brojeva manjih od broja 10?",
      "correctAnswer" : "B) četiri",
      "answers" : [ "A) tri", "B) četiri", "C) pet" ]
    }, {
      "question" : "Četvero od dvanaest hrvatskih zastupnika i zastupnica u Europskom parlamentu ima prezime koje počinje slovom…",
      "correctAnswer" : "B) B",
      "answers" : [ "A) A", "B) B", "C) C" ]
    }, {
      "question" : "U koju se mapu obično spremaju fotografije na Android uređajima?",
      "correctAnswer" : "B) DCIM",
      "answers" : [ "A) ACME", "B) DCIM", "C) YMCA" ]
    }, {
      "question" : "U kojoj državi Ande sa svojim mnogobrojnim ograncima obuhvaćaju gotovo trećinu ukupne površine te države?",
      "correctAnswer" : "A) Argentina",
      "answers" : [ "A) Argentina", "B) Čile", "C) Paragvaj" ]
    }, {
      "question" : "Od čega je bio napravljen Rolandov rog Olifant?",
      "correctAnswer" : "A) od bjelokosti",
      "answers" : [ "A) od bjelokosti", "B) od hrastovine", "C) od zlata" ]
    }, {
      "question" : "Što označava nadimak Martel franačkog vladara Karla Martela?",
      "correctAnswer" : "A) čekić",
      "answers" : [ "A) čekić", "B) koplje", "C) mač" ]
    } ],
    "count" : 25
  }
}